<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on BRIdGE&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.kingbridge.one/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on BRIdGE&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.kingbridge.one/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小时候最想删掉的一集</title>
      <link>https://blog.kingbridge.one/posts/2024_fall/undeleted-records/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.kingbridge.one/posts/2024_fall/undeleted-records/</guid>
      <description>&lt;p&gt;多年以后面对山口组，亮亮将会想起母亲当面翻看他浏览记录的那个遥远的早上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;冬天的大阪刮着刀片似的风，亮亮不由得把下巴往羽绒服里缩了缩。飞田新地的琉璃灯笼在黄昏的最后一抹光中次第亮起，暖黄光晕中浮动着脂粉的甜香。他悬挂着Insta360 Go3的裤子有些宽松，但是为了保持拍摄的稳定，他的大腿并不敢迈出太大步子。这里是传说中关西最大的红灯区，也是臭名昭著的山口组盘踞的地方。「写真撮影は禁止です」的字样充斥着互联网上几乎任何与它相关的地方，但是那些充满欲望的描述文字却让亮亮决定剑走偏锋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他终于还是转向了那条街。街上一些行人嘴里叼着一个棒棒糖，心满意足地向出口方向走去。转过街角的瞬间，线香烟气缠住他的后颈。天色更晚了，飞田新地的灯笼像无数充血的眼球悬浮在暮色里。穿着和服的女孩们坐在玄关的垫子上，睫毛膏晕染的阴影勾勒出夜色里白得不真实的脸颊，黛色腰带在胸下勒出危险的弧度，流云纹样的衣襟随着呼吸起伏，露出珍珠般泛着冷光的后颈。每路过一个店铺，穿羽织的妈妈桑便像一只守夜的鹤，关西腔的招呼语裹着蜜糖与铁锈，女孩顺势拨弄秀发，攀附在丝绸面料上的发丝便顺着胸线流淌出月光似的涟漪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他喉咙一紧，某个夏日的早上突然撞进脑海——12岁的他趴在电脑前，蝉鸣声混杂着劣质耳机里男女的呻吟。南方的夏天是这般潮湿，他的额头也直冒热气。不久前，他在学校的某位朋友教会他一些像魔法般的上网工具，从此仿佛为他打开了新世纪的大门。对于刚踏入青少年的他来说，成人世界的彻夜笙歌像潮水般冲击着他那年幼的大脑。想到这里，亮亮不经飘飘然起来。虽然他无意走进任何一家店铺，但是他感叹此地此景是如此闲适，永远不用担心随时可能回家的父母。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个踉跄，他的Insta360 GO3滑进了裤兜里，把他的思绪拉回了现实。他装作有意无意地拨弄裤带，顺势把拇指相机复位。亮亮走过下一个店铺，奇怪的是这个店铺的妈妈桑欲言又止。也许是半辈子对无数人察言观色带来的敏感，她站起身来，神色紧张地走开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此刻大阪的寒风正将飞田新地的脂粉气揉碎成冰碴，而12岁那年的蝉鸣却穿越时空，在他耳膜上震出滚烫的颤音。玄关处钥匙转动的金属摩擦声，主机箱散发的余温，母亲推开家门时带进的穿堂风，以及鼠标垫上那片还在蒸发的汗渍&amp;hellip;&amp;hellip;“咔嗒&amp;hellip;&amp;hellip;”家里的大门突然响起的声音，像一道闪电般穿过他的大脑。现在按计划应该是写暑假作业的时间，他此时并不应该出现在卧室里，而是书房里。他手忙脚乱地把电源插头拔出再插入——这样可以避免发出电源开关的声音。他躺回床上的时候母亲正好打开房门。回家的问候语之后，她眉头一紧，若有所思地望向电脑桌前的拖鞋。有这么一瞬间，他甚至觉得母亲感受到了主机的余温。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知道什么时候，一个穿着制服的山口组成员就已经来到了亮亮的跟前。拇指相机早就被他藏回了口袋里，但是他知道此时为时已晚。对方恶狠狠地瞪着他说了一段话，他只听懂了用片假名拼写的「カメラ」(camera)和「ポケット」(pocket)。他其实已经知道事情败露，但还是踉跄地说道“Sorry but I don&amp;rsquo;t understand Japanese&amp;hellip;”，头脑在疯狂运转，有这么一瞬间他甚至想直接逃跑。对方打开翻译软件，映入眼帘的是&amp;quot;May I check your pockets for the camera?&amp;quot;。周围越来越多的日本人已经围了上来，此刻的他，就像9年前那个低头不敢正眼看母亲的少年，把手伸进口袋拿出了相机，只求对方饶自己一命&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对方把自己带入一个小黑屋，那类似于一个办公区域，亮亮看到了一台电脑上实时播放着飞田新地的各个角落。他此时意识到很可能他早就被发现了。但是他已经从刚刚的恐慌中恢复了回来，成年人的理性此时也逐渐回归大脑。面对接下来的盘问他表示自己刚到日本不懂规矩，这也是第一次来飞田新地。对方在发现亮亮是一个外国人之后态度也有所缓和，在检查了他的手机（主要是相册和Line），并亲眼看着亮亮在APP上删除刚刚拍摄的Insta360 Go3的录像之后便不再纠缠。最后亮亮被允许出去，在临走前他用他为数不多的日语储量说道「ありがとうございます」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;走出飞天新地，亮亮迫不及待地打开手机想和朋友们分享这次遇险经历。可首先引入眼帘的是母亲发来的消息“日本现在冷吗？”。他放下手机，抬眼望着熙熙攘攘的商店街，眼眶里有些湿润。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回酒店的电车上，暖气烘着发麻的指尖。玻璃窗映出亮亮通红的耳尖，就像那个夏天母亲把浏览记录关闭，也略显害羞地望着他轻声地说 &amp;ldquo;这个年纪的男孩子很正常，但是要注意控制哦~&amp;rdquo; 时，他那红得通透的脸颊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;&#xD;&#xA;        /posts/2024_fall/assets/japan-tobita-shinchi-tobita-shinchi-largest-red-light-districts-osaka-japan-348426670.webp&#34; alt=&#34;japan-tobita-shinchi-tobita-shinchi-largest-red-light-districts-osaka-japan-348426670&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;后记&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寒假这一两个月博客没怎么更新，主要是因为我在游山玩水走亲访友。想到博客不应该只有冷冰冰的技术内容，遂打算稍微抄一点我近期日记里的生活记录。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个经历都改编自我真实的经历。其中在日本的作死经历是今年年初去日本旅游的时候发生的。看了一眼我那流水账般的旅行日记感觉实在乏善可陈，就把和这段经历有关的文字稍微加工了一下写成了这篇文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实当时决定去摄影完全是头脑一热临时起意，我甚至是一个人去的（旅游的时候有同行者）。在飞田新地入口我还遇到了一个中国人，他本来打算要和我一起进去的，但是听完我的计划之后被我吓跑了🤣。关于最后被抓，实在是我调整Insta360 Go3的动作太过明显。有一说一山口组大哥后来还是挺友善的，我当时一度认为他会直接把我相机给砸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇文章里的“亮亮”是我的小名，所以写的时候有种回忆涌上心头的感觉。关于那个羞于启齿的童年记忆，其实长大之后想想，在性教育比较保守的中国，他们并没有视其为洪水猛兽，而是认同我的生理成长并善意提醒。我非常感谢父母小时候对我的教育。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外得一提的是，回到酒店之后，被删除的视频被我用Disk Genius恢复了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
